# 编译原理作业七

## 1.考虑文法（13）

    S→(L)|a

    L → L, S | S

#### a) 列出终结符、非终结符和开始符号 (3)
    终结符：( ) a ,
    非终结符：S L
    开始符号：S

#### b) 给出下列句子的语法树(3)

*   (a, a)
```
      S
    / | \
   (  L  )
    / | \
   L  ,  S
   |     |
   S     a
   |
   a
```

*   (a, (a, a))
```
      S
    / | \
   (  L  )
    / | \
   L  ,  S
   |   / | \
   S  (  L  )
   |   / | \
   a  L  ,  S
      |     |
      S     a
      |
      a
```

*   (a, ((a, a), (a, a)))

```
      S
    / | \
   (  L  )
    / | \
   L  ,  S
   |   / | \
   S  (  L  )
   |   / | \
   a  L  ,  \
      |      \
      S       S
    / | \   / | \
   (  L  ) (  L  )
    / | \   / | \
   L  ,  S L  ,  S
   |     | |     |
   S     a S     a
   |       |
   a       a
```

#### c) 构造 b)中句子的最左推导(3)
```
(a,a):
S => (L) => (L,S) => (S,S) => (a,S) => (a,a)
```
```
(a, (a, a))
S => (L) => (L,S) => (S,S) => (a,S) => (a,(L)) => (a,(L,S))
  => (a,(S,S)) => (a,(a,S)) => (a,(a,a))
```
```
(a, ((a, a), (a, a)))
S => (L) => (L,S) => (S,S) => (a,S) => (a,(L)) => (a,(L,S))
  => (a,(S,S)) => (a,((L,S),S)) => (a,((S,S),S)) => (a,((a,S),S))
  => (a,((a,a),S)) => (a,((a,a),(L,S))) => (a,((a,a),(S,S)))
  => (a,((a,a),(a,S))) => (a,((a,a),(a,a)))
```
#### d)  构造 b)中句子的最右推导(3)
```
(a,a):
S => (L) => (L,S) => (L,a) => (S,a) => (a,a)
```
```
(a, (a, a))
S => (L) => (L,S) => (L,(L)) => (L,(L,S)) => (L,(L,a)) => (L,(S,a)) => (L,(a,a)) => (S,(a,a)) => (a,(a,a))
```
```
(a, ((a, a), (a, a)))
S => (L) => (L,S) => (L,(L)) => (L,(L,S)) => (L,(L,(L))) => (L,(L,(L,S))) => (L,(L,(L,a))) => (L,(L,(S,a)))
  => (L,(L,(S,a))) => (L,(L,(a,a))) => (L,(S,(a,a))) => (L,((L),(a,a))) => (L,((L,S),(a,a))) => (L,((L,a),(a,a)))
  => (L,((S,a),(a,a))) => (L,((a,a),(a,a))) => (S,((a,a),(a,a))) => (a,((a,a),(a,a)))
```

#### e)  该文法产生的语言是什么(1)
```
  任意形如L=(x,x,...)（x的个数大于等于1）的串 x=a或L
```

## 2 考虑文法（2）
    S→aSbS | bSaS | e
#### a) 为句子构造两个不同的最左推导，以证明它是二义性的（2）
```
对abab进行两种最左推导

S => aSbS => abS => abaSbS => ababS => abab

S => aSbS => abSaSbS => abaSbS => ababS => abab
```

## 3考虑文法（2）

    S→(L)|a

    L → L, S | S

#### a) 消除左递归（2）
```
S -> (L)|a
L -> SL`
L` -> ,SL`| ε
```
